{
    "data_info": {
        "documentID": "J_STAY_054557",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-12-26",
        "domain": "숙박",
        "title": "사운고택(우화정/조옹식가옥)"
    },
    "text": "''雲のような学者''という意味の社運と''花の雨が降る精子''という意味のウファチョンという名前を同時に持ったる社運古宅。360年を一様に、威風あふれる姿でその場に滞在しています。国家民俗文化財に指定された古宅1984年国家民俗文化財に指定された社運古宅は原型を維持するが、現代人の生活様式を考慮した最小限の空間変形で、伝統と便宜をすべて追求します。古宅の前では池が、後ろでは松林がいることから、朝鮮時代の家屋特有の造形美を感じることができます。歳月の跡が残っているサランチェとこじんまりとした門屋門に入ると、サランチェが目に飛び込んできます。サランチェ板の間に座って空を眺めると、愁い事が消えてしまうようです。大きな部屋と小さな部屋があり、内部にトイレと浴室が設けられています。門の両側の門屋は小さいが、こじんまりした部屋です。ユーティリティールームと客室が設けられていて、外部トイレと浴室を利用しなければなりません。簡単な食事が可能な共用空間では朝食が提供されます。韓屋の趣がいっぱいのある一文字形態の母屋は客室で使用できないが、外観を鑑賞するだけでも韓屋の趣を十分に感じることができます。母屋の片隅には甕が位置しているが、様々な場を活用して、朝食を作るというから、味覚まで満たされる旅行になることです✚百済城跡の遊歩道社運古宅近くには百済の歴史が見られる城跡の遊歩道があります。周りを見ながらゆっくり歩いていたら過去に来たような歴史を体感して、閑静な時間を過ごすことができる有意義な時間がなることです。",
    "QA": [
        {
            "question": "社運古宅は何年に国家民俗文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1984年に国家民俗文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "社運古宅の特徴的な名前は何ですか？",
            "answer": "社運古宅は、「雲のような学者」という意味の社運と、「花の雨が降る精子」という意味のウファチョンという名前を同時に持っています。"
        },
        {
            "question": "社運古宅の前には何がありますか？",
            "answer": "社運古宅の前には池があります。"
        },
        {
            "question": "社運古宅の後ろには何がありますか？",
            "answer": "社運古宅の後ろには松林があります。"
        },
        {
            "question": "サランチェの特徴は何ですか？",
            "answer": "サランチェ板の間に座って空を眺めることができ、愁い事が消えてしまうようです。"
        },
        {
            "question": "社運古宅の内部には何が設けられていますか？",
            "answer": "社運古宅の内部にはトイレと浴室が設けられています。"
        },
        {
            "question": "社運古宅の門屋はどのような用途に使用されますか？",
            "answer": "社運古宅の門屋はユーティリティールームと客室として使用されます。"
        },
        {
            "question": "社運古宅の共用空間では何が提供されますか？",
            "answer": "社運古宅の共用空間では朝食が提供されます。"
        },
        {
            "question": "百済城跡の遊歩道はどのような場所ですか？",
            "answer": "百済城跡の遊歩道は百済の歴史が見られる場所で、周りを見ながらゆっくり歩くことができます。"
        },
        {
            "question": "百済城跡の遊歩道でできることは何ですか？",
            "answer": "百済城跡の遊歩道で過去の歴史を体感し、閑静な時間を過ごすことができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 480,
        "QA": 372
    }
}